掛羊身賣狗肉？店主呼冤 親解狗慘叫聲來源

facebook群組昨傳出元朗金輝徑有食肆懷疑賣狗肉，上載者更貼出一張在該食肆門外拍下的照片，相中看到一隻被烤熟的動物身體，頭部及四肢均被斬去，聲稱疑似是狗隻屍體。

記者今到涉事食肆查證，店東陳先生向《蘋果》大呼冤枉，指相中動物只是原隻海南島黑山羊，主要用作羊腩煲食材，更即場出示入貨單據引證其說法。
陳指，每年中秋後天氣轉涼，該店便會推出羊腩煲應市，「其他舖頭多數入澳洲羊，會比較羶，我哋一般入海南島黑山羊，一買番嚟就原隻冰鮮，無頭無腳，無腸嘅。」陳在店內烤熟後，由於廚房空間少，故會將原隻羊放出店外透氣，豈料遭人拍照上載到網上。

陳慨嘆指，警方、食環署及愛護動物協會今日已先後到店內了解事件，又檢走店內食材化驗，「又要返去落口供，又要上食環署，一搞就大半山，舖頭都開唔到，如果我係賣狗肉，一早畀人拉咗啦！」

陳又指，類似事件去年亦曾發生，「又係話我啲羊係狗，又話聽到有狗慘叫聲，話我哋劏狗，又報警投訴。」他稱，由於毗鄰洗衣店有養狗，狗吠聲是由該店店內發出的，「我自己都有養十幾年八哥，今年14歲，我點會賣狗肉呀！」又指拍照者根本沒有就事件向他求證過，他一臉無奈指，「把口生係人哋度，我可以點？」

正在該店品嘗羊腩煲的食客葉先生指，每星期也會光顧該店，從未聽過有狗肉出售，「佢畀人整蠱姐，邊有可能賣狗肉。」市民張小姐今早也在網上看到涉事照片，她接受店東說法，認為事件已水落石出。

至於有份上載照片的保育人士何來指，涉事照片是義工在前晚拍下，再轉交她上傳上網。她稱，早前曾將照片交予兩個獸醫查證，對方判斷有關屍體並非牧草動物（羊），「相中動物屍體嘅盤骨位比較收腰，唔似係牧草動物；髖關節、脊骨都顯示佢身型比較僑健，係捕獵動物。」指警方已接手調查事件。

義工goal

會唔會買左假山羊
其實係海南島黑狗

狗撚雖然弱智 但都係人類嘅好朋友來

唔該晒. 原來其他鋪頭入澳洲羊. 你間鋪頭就入大陸羊
可以唔使去呢間嘢

投訴撚真係好戇鳩

唔怪得唔蘇啦

有冇人起返班on9義工底

有冇睇文睇到最後

點解d義工可以咁撚得閒？

人地澳洲羊羶，你中國羊唔羶
隨時真係狗肉

我無呢啲咁on9嘅朋友

大陸羊都係假

人地話就信 ?

單都可以係假

店主今次中伏

咁咪拎去化驗囉 咁大間野走得甩咩on9狗撚

犯法

香港人真係好辣殺

狗義工係咪戇撚鳩？？

岩岩係中國大陸落黎香港 ？

兩邊都保持兩秒距離先啦

炒車系列

好耐無聽過何來呢條臭西左膠

咁撚驚炒車做cd-rom算啦

點解羊就殺得
狗就唔得？

咪係 唔炒車邊有花生食

因為犯法

因為犯左香港法例

咁唔滿意你可以叫立法會修改法例

又或者躝番大陸住

好撚慘隻羊
不如羊肉都犯法好唔好

或者公民抗命

狗邊會咁斬架

妖 收嗲啦

若果一陣食環驗DNA驗到係狗

檔主又話買返黎就係咁, 唔撚知呀

你又炒車

人地入澳洲咩, 佢貪平入支那羊

分分鐘係支那人狗扮羊SELL比佢

你唔等食環個化驗, 真好容易又炒車

狗工on唔on9係一件事 呢單野個隻係羊係狗係另一回事
唔同呢單野個隻係狗 班狗工就唔係on9?

澳洲果d棉羊黎，邊好食架

食環如果驗到單野個隻真係狗 (支那人狗扮羊SELL佢檔主)
班狗工又點樣on9法? 你解黎聽下?

海南島羊? 我未聽過海南島係有牧場大量養羊....

連登仔又炒車

狗撚真係麻鳩煩

班狗工日日攬住隻畜牲叫春 夠唔夠on9?

隻羊被人擺上台好慘
一知道唔係狗就冇人可憐佢了

笑左
人地如果真係賣狗肉都唔會放個身出黎啦
你地低智障又以為人地一樣咁低智障

道德撚: ok，羊無事，一d都唔可怕

食開既人會分唔到羊腩定狗肉？

你收嗲啦 咁有心謀殺係咪唔會有證據留低啊

如果你係圍村人 喺村點食都冇問題啦
差佬唔夠膽入村添

果然真係on99
你未聽過就係無？你有幾了解海南島畜牧業啊？
如果食環驗到係羊,係咪你自己認自己on99先？

未判先審 你老母仲衰鳩過共產黨
個腦生係度唔係用來裝飾

其實食狗與唔食又關乎到中港分別 香港人唔想被蝗化 反食狗都好正常

食羊同食狗有咩分別？都係好殘忍
邊有人會食羊架

點知間鋪係咪強国人開 有咩犯法野係唔敢做

唔得閒點做義工

嬲what ? 狗肉ftw

一早講撚左99%炒車 香港食狗會咁高調放係到比你影到？
呢d 唔關乎寵唔寵物撚 係關乎common sense

唔知邊個炒 而家你又知係羊

如果下下考慮高唔高調 呢個香港就無咁多新聞啦

先批判後證實

有冇法律巴打講下如果驗到係羊
可唔可以民事告誹謗？

聽日組團去鋪頭示威

你咪又無證據 人地起碼有單 你得鍵盤係度9up

返祖國食過一次
正到仆街

梗係唔會啦 鍵盤戰士只識9up

點知隻大陸羊會唔會生到成隻狗咁
你知大陸咩野都衰架啦

我無話有十足呀 有單又點 唔俾假咩 你咪又係鍵盤度

可能係隻狗生到成隻羊呢

起碼店主有單有據有ground先喇，Loy Ho真係一張相加兩句就出post公審，俾人反駁完先走去搵匿名專家查證係狗定係羊。

又炒車

義工記得連牛羊豬雞都唔好食呀

d狗撚真係on撚狗

死都話一日未驗dna仲有機會係狗

你不如話係人啦 返屋企睇下老母仲係咪到

一陣比人湯左黎食呀

你話黑山羊我都會信，海南島黑山羊就...
全支那食狗最狼就係廣西同海南島

對唔住 真係有

利申 海南島人 有親戚開牧場

狗撚不嬲ON9架啦
無神神搞鳩人地舖頭仔

可能班狗撚老母俾狗屌完生咗佢地出黎

你叫人點落台呀屌你老母

班狗撚屈完人地劏狗而家仲死撐
原來隔離舖隻芝娃娃鳩吠當人劏狗

支持店主告柒班傻閪狗撚
願意捐錢比店主

開頭又話聽到劏狗聲
原來係隻芝娃娃吠當劏狗
你老母比你老豆屌果陣係咪比人劏緊呀ON9

件狗撚義工一個食飽飯無屎屙既舉動就累到人無左大半日生意
佢唔賠番d錢比人係咪都應該上門道個歉呢

等多陣先post嘛，等佢地又炒多獲車

D狗撚又老屈人地用狗當羊
無人去幫襯
聲譽就咁受損

都諗緊邊個咁智障，原來係何來

算鳩so 啦你仲撐乜鳩

對唔住

個八婆點賠比間鋪

炒車了

眾籌俾店主告柒佢

有咩好嘈
我做地盤見幾多地盤佬食狗肉
自己帶返香港 大把火鍋店幫佢處理
再拎狗血撈埋飯食
有fd住上水圍村見仲多人食
咁鍾意左捉右捉 入地盤入圍村拉佢地嘛
新年拉埋佢地燒炮仗

成班鍵盤撚食住m記雞翼成手油咁屌人咩咩咩犯法，咁鍾意捉人犯法就去網吧捉人室內食煙啦屌你老母!

利申冇食過狗肉，不過狗肉滾一滾，神仙都企唔穩

第21章 《誹謗條例》 23條

用唔用到呢次事件？

寵物撚真係好恐怖，無證無據就入左人先

講撚到圍村真係好撚大支野咁
睇電視同報紙上曬腦。

投訴撚

好柒呀

連登狗又炒車

無論結果係點
都會有人炒車

動物撚真係好撚弱智

你未聽過代表無？海南東山羊，自己google下啦

海南黑山羊係海南特產喎
海南經典菜，同肥西老母雞同級

狗肉仲羶過羊肉
利申:兩樣都食過

年年放煙花炮仗D片唱通街都唔大支野?

偽善嘅人類 牛又勤力又有靈性 點解食佢？

屌佢老味個店主上年已經俾人告過，證實咗係羊嚟

義工撚未verify就係fb到鳩叫 好彩有傳媒幫佢澄清 班炒車連登仔仲死頂話可能店主講大話

所以根本比有心人屈
果個Loy Ho都唔方好人

點解動物生命糾察隊唔要求d 人唔好食羊腩煲
大佬, 羊都係動物啊

做地盤佬咁低賤都大大聲周圍同人講 隔住個mon都覺得臭

用到,但鋪頭仔邊有咁多打官司?

上年係屯門新和里放
咁撚明目張膽
毛都拉唔到條

而家無人知真相 咁肯定做乜

佢個post下面個張莉雅仲係到死雞撐緊飯蓋

原本想搶光環，搞件事出黎俾自己上位。(左膠常用手法)
原來老作屈人，支持店主告班偽善狗撚。

好過你班鍵盤撚幾日冇洗頭成頭油
成身酸叔味臭撚到

我覺得應該開獸醫個名比人認識下

話係狗個d全撚部都係大契上身
唔需要證據 我對眼就係證據

例如係街見到某條毒撚 話聽到街坊講佢強姦左個阿婆
冇證據喎 影上網公審
跟住就話攞佢啲精液去驗啦
咁呢啲叫唔叫未審先判

話俾全世界知個醫生對眼好勁有異能

班人唔返大陸住都係因為大陸食狗姐
其實佢地不如幾中意大陸既有罪假定判法

香港d著名左膠同動保撚有好人

新成語 : 指羊為狗

羊b 好可愛 跳得好得意

個老細驚都冇驚過任你影任你驗任你告 成班神探仲可以諗到好多疑點

何來

拎綜援，個女讀國際學校

我係元朗住過一排，呢個叔叔好好人，有次有對mk情侶去咗間舖頭食飯，應該係個叔叔個仔定唔知孫（好細個，約十二歲），幫手執枱定唔知出菜，傾瀉咗啲汁落條mk妹對AJ道，之後對情侶就係門口大炒大鬧，要個叔叔賠二千定唔知三千比佢地，個叔叔唔肯，話要報警，佢地死chur唔放話要錢。個叔叔個老婆係隔離喊到收唔到聲，因為佢地果時先開舖無幾耐，無咩人食，二、三千對佢地黎講真係好多。自始我成日去，個叔叔好好人 希望佢唔會為咗錢賣狗肉

義工不嬲都on撚9架啦

有朋友係獸醫
佢話有時D義工係某D問題上仲會覺得獸醫唔岩

(人地)唔抄車(我地)邊有花生食

人就係咁撚on9
冇聽過既野就覺得係冇可能發生
海南島真係有人養羊

睇個阿叔個樣其實應該幾老實 唔係幾食羊但有機會都幫襯佢地支持下先
唔係話班義工有懷疑都唔應該出聲 但亂鳩咁黎會令人覺得佢地弱智之餘又累到人
有時真係懷疑鍾意貓狗啲人iq特別低 尤其啲動物cafe為咗賺錢虐待都大把人照去

你呢單小故事
同 叔叔好唔好人 有咩關係
只係見到佢企硬唔肯賠
小本經營 銀根緊拙

絕對同意

「我自己都有養十幾年八哥，今年14歲，我點會賣狗肉呀！」
即刻諗起「養狗唔可以嫁獸醫咩」

不過睇落其實真係好似狗

點會通街放狗肉
投訴之前諗下邏輯
正常街邊鋪咁樣放隻狗出黎？
唔通真係危險嘅地方就越安全

人夠似馬騮猩猩啦
有d 人仲成隻狗咁添

狗撚又屈

竟然有義工on9過啲貓義工

東山羊呀嘛
問題係佢買到真羊定假羊

市民張小姐今早也在網上看到涉事照片，她接受店東說法，認為事件已水落石出。

邊撚個

想起個義工底
講一句玩撚完人 自己無責任？

莫講話圍村丫，新界避風塘啲蛋家佬都係逢新年就起勢放炮仗
住近啲避風塘都會聽到

仲有堆環保撚都係

見你無權無勢就開多盞燈都唱到你想毀滅宇宙咁，但隔離啲廣告板幾廿支大光燈咁長開又做唔到任何嘢，甚至而家直頭隻眼開隻眼閉

教你秒殺環保撚

環保 做愛帶套嗎

又來職業論
真係好想睇下佢返咩工咁巴撚閉
不過睇唔起人嘅人最終都係冇乜出色

上個post班連登仔呢 ?

差唔多又到陰謀論出場既時間
証明左真係羊之後，就會有人(護狗撚?)講：
有冇諗過呢單野其實係廣告宣傳？

仲要死撐

老師又比人話教畜
金融又比人話呃人
地盤又話低賤
社工又話賤人呃飯食
警察又話政府打手
HR又話on9
大律師又話幫有錢人奶鞋底
政府工又話無能
IT直程歸入狗類
真係要做醫生個類先有社會地位

西醫先有咋
中醫比人話奶共

食狗有咩問題 未又係動物 牛都係咁食啦

呢個真
攞正牌 大大間鋪係度
會唔會夠膽大搖大擺放狗肉係度賣

一陣驗到係羊 堆人咪一樣潛哂水 唔通想可以搵番投訴條友出黎批鬥咩

你以為啦 聲大夾惡屌返你轉頭呀

睇個樣應該3X歲仲咁無恥

西醫都仲要係專科醫生先得
普通街症又會比人話無料

綠色和平街邊開手提發電機就環保，我冷氣開多一度就屌我老母

我想問唔係羊先應該大隻過狗咩？

獸醫黎昌生則指，羊與狗的屍體體形上有一定程度的相似，單看照片或許會混淆，但他表示，羊屍無頭無腳是一貫處理手法，未必是為了隱藏其「真身」，而不同地方的羊，身型亦有機會不同，不能一概而論。

狗撚: 化驗結果都可以係假 自己目測先係真

動物撚: 羊就不是生命嗎？支持動物生命糾察隊！

未判先審係正常㗎喎 唔審就判?

狗撚 女權撚 環保撚

唉⋯⋯現代社會帶黎既on9

又有炒車睇

愛狗愛到傻撚左

好殘忍呀 掛住狗出黎 仲要得個身

化驗完

原來係羊黎 繼續開心食羊羊了

屌，個on9鄺俊宇未查完就出post話要搜證，少咗車之後都仲未上過水。

其實間野上年都俾人搞過，證實咗係賣緊羊肉

羊食得無問題 點解狗唔得 36 滾一滾
申利 有養狗

呢個世界係唔公平

狗公去鈎佢先

炒晒車
明明上個po啲人猛屌店主

其實狗又唔係咩受保護動物，唔明點解要整條法例唔比食咁on9
啲棕熊呀，熊貓愛保護就話唔可以亂咁殺姐 真唔明食狗同食豬半牛有咩分別

做過凍肉 有搬過黑山羊 啲羊又真係咁既樣架喎

港獨都違反基本法

基本法等同憲法係用嚟約束政府，對市民無效力，咪聽埋 d 建制政棍 9up

你咪聽港獨政棍9up先岩

因為香港無人當羊係寵物囉
班友係咁話犯法都on99
佔中夠犯法啦

偽善撚

又係垃圾連登仔懶醒

佔中係犯法喎
有咩問題？

如果真係咁多人有呢個食狗訴求，覺得不公
可以去請願上街公投之類要求修例
到最後所謂違法達義
我覺得ok

唔係上網9up 鬧人偽善/點解唔得/犯法之類
中間過程skip 哂

推

即刻過去食先，唔係狗肉都可以食過個羊腩煲，係狗肉就仲正